係間大公司到做左一個月，唔知應唔應該走

岩岩grad 就做左間公司無耐唔岩就機緣巧合轉左去呢間大公司做
佢硬件係幾好 人工，地理位置
但係d人就唔得

係一個比較沉悶嘅工作環境。
我覺得係點做落去應該會學到野
但我又會覺得日日咁樣返工都好辛苦
再轉工好似好跳

走

返工埋唔到堆等收皮。本身都好憎埋堆文化，但單打獨鬥蝕底嘅只會係自己

人唔得真係要走，遲早比人害死

做得咁唔開心梗係走
無謂難為自己

日日俾人丟嘢真係人都死

人工高過25k就忍一年先跳

反正諗住走，就放手一搏。

用自己既方法，STUDY前人做過既野，試下做得好唔好。
講真，有唔少公司都唔鐘意教新人，你預左自學成材吧~

態度呢方面佢地擺明差，但唔好真心計較，只會令自己辛苦。
就算佢笑面迎人你都係心理上好D，其實都唔會有乜著數。

無呀岩岩fg
文職

走啦 日日返工都要睇d 閪同事面色 。仲要對成十個鐘！ 轉工好過

忍一年拎個reference 先走囉
反正都入咗大公司

係呀我明白，始終大個啦外邊有好多唔同嘅人
我自問我自己都好努力做嘅

大公司從來唔係留底既理由

我都好低人工 日日坐係到無野做已經有成1/2個月係咁 拎萬0蚊人工 走唔走好

同我之前間公司差不多
做左3個月覺得唔多適合又無前途就走人

走吧

睇你想要乜啦，想Hea下咪留多一年半載
想搏一舖嘅咪去細公司，包你做到冇停手

橫掂想走又唔會寫落resume
開佢地波先走

走啦 冇人鍾意番工
但至少番果時唔係咁討厭要
遲早做到你病

一個月梗係走啦
返工要睇同間公司夾唔夾架

走，probation 前走，好過同佢涯，呢間野唔掂

返工至少份工唔討厭
一個月啫，既然唔開心，冇咩值得留戀

個人認為一份工，同事係關鍵

TRUE, 樓主你過咗一個月未先, 未過盡早遞

唔係大唔大公司, 你個CV 會唔會變靚問題, 起你CV變靚之前, 你可能有精神病

轉多幾份你就會發覺其實間間都差唔多

頂一年先

過來人同你講 走
入過恆指其中一間公司做
個呀姐又係癲 所以之前幾個都做唔長
我做左半年都係頂唔順要走
你而家都唔開心 再咁樣落去只會諗起返工就好大壓力好想喊
出黎做野雖然係現實 雖然係好多野都惡梗
但你恐懼來源係你直屬上司既話基本上無解
有時唔係抗唔抗壓問題 係根本唔值得
到時有精神病要去睇醫生個條數仲大

唔係mt就走啦 普通文職又唔係難搵

都冇人肯教又何來會學到野呢
一入職就覺得你可以上手
早走早著啦

再過多陣睇吓你遇唔遇到啲友善嘅同事約你 或者調轉你主動約人
畀人恰就要識反抗 好多賤人都係欺善怕惡

老實講呢啲問題處處都有 試吓有冇辦法處理/避免 總要學識一兩招

不過解決唔到的話 確實又冇咩必要勉強忍 忍出病就唔好啦 身邊有朋友忍到精神出問題

撇啦 都做到咁出面，你仲收唔到？

走啦 趁依家年頭易揾工
你年尾先頂唔順就走唔到

為左錢同CV 不如坐一年先 跳都可以叫價

開錄音私下搵佢地傾點解要咁做, 如果佢地真係肯同你傾, 咪拆掂佢囉
如果佢地私底下都係爆你, 音就錄左, 交去上司睇佢點處理, 唔處理咪辭工玩大佢

50幾頁咪算少...
舊公司淨係Working instruction都幾十份
仲未計份份都幾十頁嘅Quality assessment instruction

呢d大公司老餅心態不嬲都係...

預你一個月頂唔到走
三個月有d成績佢地就會開始正常d

btw 呢d人工閪閪地,呢類地板工仲衰過粗重工

同我之前嗰份咁似嘅 樓主是咪做學校

大公司文化都係咁
人地冇必要照顧你
有獲都係你咩
自求多福

我之前有份工 有條痴線佬升左職 即走撚左7-8個包括我
個個都頂佢唔順

唔記得好似係你問題，無記性就自己搵簿記低，咁大個人出黎做野人地真係無責任好似幼稚園咁一筆一劃教你

走!反正唔會做得長

唔記得/有野唔明抄低都可能解決到既 但都明有時要做落先知唔明啲咩

啲閪同事單單打打就真係死症喇 唔想教你最多咪唔理你由得你坐係度慢慢摸 洗唔洗丟野單打

走吧啦 一個月都捱唔到 點等到一年攞reference 雖然唔知你係做咩field 但就算你留到一年同事唔肯教 都學唔到啲咩啦

自己食飯有咩問題

做一年拿下經驗 reference
試下盡力d 做，睇下email 睇下policy
第日對你既growth 會好d, in terms of exposure ，同人吹水
可能你覺得有人教係認份，但上到某d位唔會有人教你野，都係食自己，你當預習下呢個能力

應份*

過來人 fg第一份工搵左好耐先入到間咁既公司 最後忍左一年 係辛苦d 但係做夠一年就算裸辭再報工都會多d interview既機會...但係如果真係做得好唔開心 三個月內好走 我個陣就係做左半年先開始諗兩頭唔到岸唯有頂硬上 一年精神虐待唔講得笑 除非好等錢開飯 如果唔係我會建議走 fg人工冇野輸（25k樓上另計）

其實大家話唔記野我問題
我知我記性麻麻所以我係會有抄同我會寫memo貼

以前做兼職都唔覺得會有咁多問題
人大左要努力啦

點解可以咁串 啲同事咩年紀？

如果三個月內就快啲走 多個3個月就頂到1年
返工除左講錢外 工作環境都好重要 講真 你見班同事仲多過屋企人 個個都西口西面既話 你點會做得野 因為佢地唔會比機會你

利申：fg第一份又係遇過港女呀姐 好彩有玩得埋既同事先頂到1年 宜家返緊呢間成個department啲人都對我好好 成日一到t time個個出曬位r水吹 又成日收工一齊去玩

做內左就無野架啦

少年~ 你太年輕了

fg第一份工又係d同事好閪 果陣掙扎咗好耐 最後做咗8個月先走唔上唔落咁 所以你未夠3個月就趁早走 日日對住班閪人好易屈到病

係咪同一樣野問完又問 係既話真係會想打柒你
你要搞好關係既唔係你呀頭 係同級同事 有野可以問佢地唔洗煩住呀頭
同埋你呀頭有冇ot 冇既話d野又唔趕一定夠鐘即走
其實間間公司都有仆街架啦 睇你好唔好彩係咪跟佢架姐 咪當拎下經驗

好彩係fg
依家quit 都可以唔寫落cv當冇返過，如果唔走就預咗至少頂一年
若然人工高個post又靚仔嘅就勸你留低啦，第一份工個數字同field好重要，反之則即走

岩岩入黎大把野學跟唔上好正常 超人咩 樓主唔洗掛係心度 不過如果決定走之前做番啲野比佢地嘆

走啦，做野咁廢

你啊姐幾錢人工？

我估唔高啦. 睇下佢的失敗，自己不要步佢後塵。 建議你你當練EQ，始終大公司多機會。

大公司先少下話
向來大公司都係刷cv 同學做人

走啦 唔好令自己後悔 過左probation就好難走
我以前都試過差不多既情況 公司幾好老細幾好
但個直屬上司呀姐痴那線 日日照我肺
一面袋錢入你袋 當時我天真到以為自己做得唔好先比人diu
Onon 99留底左 然後過左一年 我發覺條八婆係身癢就diu人
母愛氾濫就教育我人情世故 我每日返工都超辛苦 大壓力
工作上既野已經好麻煩 外加條八婆成日比伏我中
我覺得呢 人夾人係真 另外就係唔係每度d人都可以咁pk
出黎做野d人自私係正常 但係總有個環境 同事係正常相處到
唔好搞到好似我咁 返工做過街老鼠 做野就比人當小丑玩死

same here...
半年左右想走
局住忍夠一年先走
中間個段時間無數次想死

但阿姐其實無乜野

唔識一定要問
如果真係好唔開心 就走啦

走啦
廢是比人炒你仲7
之前番工日日比人屌
死忍難忍最後比人炒左
之後以後會考慮同事為主因
日日屌9我真係搵鬼做咩

係要問
但唔係問老頂

番工求開心姐
價錢又唔係特別高 同其他差唔多
點解唔走？

就咁走就得
唔使理
而家經濟係有史以來最好
搵好工有幾難

世界大把好人做咩要同班撲街ON9一齊做？
其實之後對住班同事仲多過對住班屋企人。

你做咩

都唔係錯晒,有本錢既人咪搵到自己開心囉,無既就唔好學人講返工求開心

無人同你講畢業先係真正既考試?你係咪有咩誤會左

大公司西同事西人多其實都預左
人工包埋好似係
轉去細公司唔代表一定無

真係頂唔順未3個月內走 試下手氣
驚人話你jumpy未乾脆唔寫扮fg

但係轉左都唔一定無呢d同事
最主要睇人工同前途 如果第2到都搵得返既走佢老味
如果呢到人工高福利好前途好既未忍囉。

你係返工，唔係做奴隸

返工同事真係好緊要
記得初出茅廬做野跟著個火爆熱血阿head
日日俾佢屌到屎忽開花，有次真係係屋企喊左出黎
日日返工都覺得辛苦又唔開心
轉左份新工同事多數後生仔，阿頭又括達，即使份工忙但個時都做得好開心

唔係話要求開心

唔通畀人踏到上心口都唔反抗咩

你講嘅我明嘅講真
只係我會諗到底係我之前太幸福返工啲人太好
定係其實出面真係咁現實啲人咁衰
同埋始終都真係要為自己未來打算
當然世界咁大總會有啲衰人嘅

一個新人入到黎，咁岩請到個醒目仔一個打廿個自動波做晒所有野就固之然開心
但如果個位新同事真係學得慢d, 而其他人又唔肯教，或者講多兩句都嫌煩嫌人廢既
呢間公司，或者至少呢間公司既呢一個部門好明顯都鳩鳩地

喂個條友唔識你唔教然後佢做錯，你expect 一個試用期都未過既人同你揹左隻鍋佢？有乜事人地拍拍蘿友遞信走左去啦，留低d 屎咪又係你食返

如果係老頂呀姐人格問題 同級有戰友可以考慮留底 但係樓主係埋唔到同級堆就好走啦

大公司有多餘錢放落員工身上. 當然不是金科玉律大公司一定好。 大公司做過出面轉工都多啲機會。

依啲大公司既中低層，每日返工就係諗點卸膊同唔洗被人炒
見你新仔當然恰你
你一係捱到做老屎忽，一係轉工啦

唔明 "以後會考慮同事為主因" 呢一句
你揾工永遠唔會知d 同事係咩人嫁喎?

真係唔鍾意就唔好做，會抑鬱死

呢d都係正常大型機構都會有既公司politics,你呢度頂唔順轉工都係會頂唔順

至於做野有人教你一次已經算好 ，你做多一兩年一埋位人地就當你識，自己自學執生啦

都未俾人粗口問候 我覺得未算嚴重

通常新入職都係咁 佢地可能覺得你係一個威脅
只有真係好忙或者無料到o既人先唔願教你野
如果你有信心你係有能力o既
忍一忍 做落去就會越做越順

我自己就係咁 做左十幾廿年野 有兩份工都係咁 都係做左十年八年
一開頭個個都單單打打 炒蝦拆蟹
我自己會首先表現得無威脅 通常屌我我都會回一個笑容 扮下傻仔無壞
之後日子耐左佢地而家已經依賴晒我 我升埋職係佢地上面
佢地咪又係要哥前哥後咁招呼我

走！

等飯開咩 仲留 走早走著啦
仲要fg 香港大把大公司

岩，我後日都last day

你係咪搞笑呀 連50頁都唔願睇走上嚟呻
以前讀書都要睇readings喇，而家你收咗人工去睇喎
pdf同email緊係要睇喇，你讀書做功課都會炒source喇 你唔睇其他人點做，唔通自己吓吓想原創？你咩能力呀？你係夠班就唔洗成日問人然後畀人屌喇

同我之前做間學校一樣,
狂屈你冇責任, 成日做錯野等等,
主任都係冇離氣勢, 邊幫到手,
頂咗年半冇改善先走,
而家俾上司讚審慎主動無私

呢類公司早走早著啦...

一

得閒真係要主動睇上手啲Email同文件
睇下人地點寫點做之後自己照辦煮碗
咁咪唔使下下問人囉
嗰本Policy就算100頁你都要望㗎啦
起碼俾人感覺你有做過功課
比著你條𡃁一日到黑問你問題你都忟啦

樓上有句講得啱 你對同事分分鐘對得多過屋企人
同事係點某程度上都決定左你做野會係點

曾經返過一間甲級寫字樓公司 成個main office風氣都好差
老闆係外行人 中意人擦鞋讚佢d狗
其他有幾個下屬日日喺度西口西面單單打打

未過probation quit左
後尾另一個office嘅同事都quit哂 話我知佢地last day前一個星期 老闆叫肥婆manager去佢地office嗰度坐住監視佢地做緊乜
嗰排公司走左4,5個人 後尾大家約出黎食飯 另一個阿姐同我講最緊要係埋到堆 但我見住個assistant要讚肥婆manager靚先留得低

［member] admin加會計 講多d聽下 [/member]

而家我個情況都差不多，不過我已經唔係fg, 轉左份新工已經半年，不過好多野都唔熟，一來係自己衰吧，見同事們太忙所以唔太主動請教佢地，就連直屬上司都唔得閒理我，加上工作環境麻麻地，準時下班都會俾人話，搞到我hea底愈做愈衰，遲下仲話搬office搬到山長水遠，唔係睇在個花紅，其實應該搵過仲好，而家要挨夠一年，唯有俾心機改善工作態度和表現，搞到唔好俾人炒，等到搬office 前就搵新工啦

同你相反，我啲大佬都好睇我（我係mt, 全公司得兩個），又成日袋錢入我袋教我做野又好supportive

我都同樓主差唔多
不過唔係fg啦
由細公司轉大公司
轉左一排都好唔慣
日日行屍酒肉咁返工

細公司雖然一腳踢
但係上司好信我 又好肯比機會我做
公司有彈性 唔會咩都講麻煩規矩
同事之間關係都幾好
日日都可以吹一輪水
返左幾年 從來都唔怕星期一又要返工

而家轉左大公司
我連上/下晝要睇邊份文件都比人管住
同事間又漠 (雖然我知道同事夾得黎係bonus)
行業性質唔同左
好多野要重新再學再pick up
但係返左一排都投入唔到
雖然人工好左 真係順粹為左份糧
好迷惘

人工福利唔高走... 就算高人工 睇佢地咁搞法你都唔會做得耐 如果你想拿經驗覺得頂到的咪頂1年走

走啦

好過捱到依家，想走都要忍到678月

屌 我都係咁
依家做左半年想走又唔知挨唔挨夠一年先走好